%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=0.5cm]{geometry}

\begin{document}

\setcounter{section}{1}
\section{Équations et inéquations (calcul)}

\begin{propriete}~
  \begin{itemize}
    \item Les deux phrases suivantes sont équivalentes :
      \begin{itemize}
        \item Déterminer l'image de $x$ par $f$.
        \item Calculer $f(x)$.
      \end{itemize}
    \item Les deux phrases suivantes sont équivalentes :
      \begin{itemize}
        \item Déterminer les antécédentes de $a$ par $f$.
        \item Résoudre l'équation $f(x)=a$.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{exemple}
  Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f:x\mapsto(x+1)(x-3)$.
  \begin{enumerate}
    \item Combien vaut $f(-2)$ ?
    \item Calculer l'image de 5 par $f$.
    \item Déterminer les antécédents de 0 par $f$.
  \end{enumerate}
  \hrule
  \begin{enumerate}
    \item On recopie l'expression de $f$, en remplaçant les $x$ par $-2$ : $f(-2)=(-2+1)(-2-3)=-1\times(-5)=5$.
    \item Cela revient à calculer $f(5)=(5+1)(5-3)=6\times2=12$.
    \item Cela revient à résoudre $f(x)=0$, c'est-à-dire $(x+1)(x-3)=0$. C'est une équation produit, donc deux cas sont possibles :
      \begin{itemize}
        \item soit $x+1=0$, et $x=-1$ ;
        \item soit $x-3=0$, et $x=3$.
      \end{itemize}
      Le nombre 0 a donc deux antécédents par $f$ : $-1$ et $3$.
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
